\section{Backup e Restauração}
\label{backup_restauracao}

\subsection{Gitlab}
\subsubsection{Backup}

Para criar um backup do sistema do Gitlab, execute o comando:

\fbox{\parbox{\textwidth}{
\texttt{
sudo gitlab-rake gitlab:backup:create
}}}

O backup será criado no diretório "/var/opt/gitlab/backups/", com o nome

<TIMESTAMP>\_gitlab\_backup.tar

Por exemplo: 1410209270\_gitlab\_backup.tar

\subsubsection{Restauração}

Para restaurar um backup previamente criado, com o mesmo estando presente no diretório 

"/var/opt/gitlab/backups/" e no formato informado na seção anterior, execute o

comando:

\fbox{\parbox{\textwidth}{
\texttt{
sudo gitlab-rake gitlab:backup:restore BACKUP=<TIMESTAMP\_of\_backup>
}}}

Caso só haja um arquivo de backup no diretório de backups, o parâmetro

BACKUP=<TIMESTAMP\_of\_backup>
torna-se opcional.

Durante a restauração será pedido para sobrescrever o arquivo authorized\_kyes, digite 'yes' para confirmar ou 'no' para não sobrescrever e então click no 'Enter'.

\subsection{Redmine + Ldap}
\subsubsection{Backup}
Para realizar o backup do redmine e ldap, execute os seguintes comandos:
\\
\\
\fbox{\parbox{\textwidth}{
\texttt{
wget  http://gitlab.com/softwarepublico/labsei/raw/master/script/backup\_restore.sh
\\
sudo sh backup\_restore.sh backup
}}}

Os arquivos de backup gerados serão armazenados no diretório "/var/backup/colab-sei" e contém os seguintes arquivos:
\\
file\_backup= diretório de arquivos carregados no redmine
\\
redmine.dump= arquivo de backup do banco de dados
\\
ldap-backup.ldif= arquivo de backup da ldap

\subsubsection{Restauração}

Para realizar a restauração é necessário executar  o arquivo backup\_restore.sh utilizado no procedimento anterior com a opção restore, conforme o comando abaixo:
\\
\fbox{\parbox{\textwidth}{
\texttt{
sudo sh backup\_restore.sh restore
}}}

